留學生攜鐳射筆伸縮棍 鄭紀航推論他要用上述物品傷人 裁定兩項罪名成立 還押候判

#東區裁判法院第七庭
#鄭紀航裁判官
#1109金鐘 #續審

楊(18)

控罪：管有攻擊性武器

案情：
於2019年11月9日在金鐘夏慤道添美道交界42387燈柱旁管有雷射筆及可伸縮短棍意圖作非法用途

較早前審訊

裁決速報~
裁判官全盤接納控方證人 及 不信納被告及辯方證人作供。
裁定被告兩項罪名罪成，需還押候判，期間索取教導所及勞教中心報告❗️
押後至11月6日1415判刑

科大生周梓樂去年示威期間墮樓身亡，市民於翌晚到添馬公園悼念。當晚一名加拿大留學生攜同鐳射筆及自拍棍擬參與集會，被控管有攻擊性武器罪，案件上月審結。鄭紀航裁判官不信納被告當日與母親相約交收自拍棍，以及只是打算用鐳射筆照向建築物之說，推論他是要用上述物品傷人，今在東區裁判法院裁定他罪成。被告須還柙至下月6日判刑，以待索取教導所及勞教中心報告。

被告母親早前供稱，當日她打算在活動上自拍，但外出後才發現忘了帶自拍棍，故相約被告在公園交收。惟鄭官指出，二人聲稱相約，但卻沒有約定見面的時間及地點，只著對方電話聯絡，是有違常理及不切實際。柯更從未在證供中提及曾致電過被告，她從5時半到達公園，等到7時仍未見被告，但仍不聞不問。惟她當晚是要托被告將自拍棍帶給她，理應更著緊被告的行蹤。再者，柯從Facebook新聞得知兒子被捕，但都沒有致電他關心其安危。

另外，被告自辯時亦稱，涉案自拍棍是要交給他母親，但鄭官質疑他在被截查時，卻不向警員解釋情況或聯絡母親協助。鄭官認為二人的證供既不可信亦不可靠，拒絕接受二人相約交收自拍棍的說法，亦不相信被告只是打算用鐳射筆參與「發光活動」，照向附近建築物。

鄭官指出，根據專家證人盧永楷的證供，涉案鐳射筆屬於第四級別，可對人的眼睛造成永久傷害。雖然當晚鐳射筆沒有裝上電池，但電池放了在被告背囊外袋，可以快速取出裝上使用。涉案自拍棍則十分結實及堅硬，可伸長用以傷人。

痴撚線
咁樣無限演繹

遲早隨身袋住原子筆都入

佢拍得住吳蟲儀 鄭念慈

完美演繹咩叫有賓周都叫意圖強姦

裁判官界11哥

準備開另一個POST

二人聲稱相約，但卻沒有約定見面的時間及地點，只著對方電話聯絡，是有違常理及不切實際

我屋企都係咁啦，有咩打電話，仲有一家人咁熟，遲到有幾閒呀，唔打過去咪味到囉

有套戲個劇本想搵嗰隻兩個口去寫

CLS,推論式判案

痴鳩線，無裝電池都話可以用
無帶電池係咪又屈佢可以係便利店好方便買到

呢個鄭紀航係咪弱智？

偵探小說式判案

唔識玩

你啱㗎 佢的確咁諗

支筆冇電都照入

鄭紀航於是日身藏陰莖乙條走上街頭，跟據推論佢正打算強姦阿婆同輪姦阿婆條狗。

自拍棍都唔帶得出街，on99

鄭官指出，根據專家證人盧永楷的證供，涉案鐳射筆屬於第四級別，可對人的眼睛造成永久傷害。雖然當晚鐳射筆沒有裝上電池，但電池放了在被告背囊外袋，可以快速取出裝上使用。涉案自拍棍則十分結實及堅硬，可伸長用以傷人。加上，被告當日帶同頭套、手套、護目鏡等物品，可見他預計集會會發展成警方施放催淚彈，而暴力示威者用鐳射光照向警方或敵方的情況，一直屢見不則，故推論被告打算用鐳射筆及自拍棍來傷人。

點解呢條友食咁多投訴但係連投訴榜都上唔到？
自拍桿唔硬唔通軟？

飲完啤酒個樽 去超市買下其他原料都可以用嚟做汽水彈攻擊警察
仲唔係意圖襲警

汽油彈*

投訴啦屌

港共紅官當道

咁講法眼鏡都可以好危險

指甲都可以插死人 點搞好

有手有腳已經好危

大狀黨: 唔好屌法官
可以上訴

因為其他人有咩, 他有咩就必然傷人

有jer就可以推論強姦

一定要清算狗官

唔屌，但咀咒鄭紀航生春袋癌細

官斥被告與母不可信 接納控方指意圖傷人

裁判官鄭紀航直斥被告及其母親不可信不可靠，拒絕接納二人的供詞，但全盤接納控方的證供

根本唔係釘官
釘官係嚴
但條友次次都信哂警察
完全唔信被告

只會信藍屍

馬道立呢

睇返最近咁多單, 俾佢審除左撤控, 基本上全部入晒, 好波到

佢會寫好成個故事

自拍棍 我屌你老母

疑點全部歸於控方利益

漏左學警告黑警個單, 唯一例外判佢契家佬黑警冇罪

Cls 依條仆街 只要係黃絲 就一定判有罪 鐳射筆同自拍神器大把人有啦

銀包有廿蚊, 有理由相信黃絲必然會使用這廿蚊購買利刀殺害愛國愛港人仕. 故此宣告謀殺罪成, 判處死刑

有罪推論

無丁都可以照入罪強姦

52. 儘管如此，控方仍然負有舉證責任，把每一項控罪都舉證至毫無合理疑點的標準。

55. PW3至PW8是警察學院2012年12月17日至2013年6月22日2170期SS班的學警，本案四項控罪所指的案發日期亦是那個學期期間的。而本案審訊日期為2020年6月1日至11日，各控方證人是在2170期學期終結（即2013年6月22日）後的約7年才向法庭作供的，而在學期進行期間，這些證人的關注點定必是他們的學業訓練上，以求順利畢業，故此他們就本案所牽涉的案情的記憶，若有偏差不準確不吻合之處，也是可以理解的，故此本席明白控方證人未必能各自地及綜合整體地把控方案情完美地及完全吻合一致地呈現於法庭。但法庭仍要確保控方須就每一項控罪舉證至毫無合理疑點的標準，才可把被告定罪。

67. 本席明白PW3至PW8能一致地把本案控罪的概括大綱告知法庭，但是去到大綱底下的細節事項，他們卻各有各的版本，莫衷一是，本席認為以如此質素的證供，本席難以確信所有證人（特別是PW3）有把事實真相的全部告知法庭。即如前述，PW3至PW8的整體證供是不達理想的，本席難以依賴他們各人或任何其中一人的證供去在毫無合理疑點的情況下去裁定被告對四項控罪或任何其中一項控罪有罪。

70. 究竟SS班的學警是否真的相信需要如此昂貴的成本去製作一本紀念冊，他們是否真的因受騙而支付第二項控罪的60,000元，本席也是存有疑點的。

71. 儘管本席並不接納辯方在審訊時的說法，由於本席難以依賴PW3至PW8的證供，本席唯有裁定被告對四項控罪，全部罪名不成立。

雙重標準到

抽中依條友基本上任佢砌，入硬

鄭紀航
鄭念慈
蘇文隆

好顛，哩幾個師承郭偉健？

因此我推論鄭紀航係太監 所以冇強到

所以鄭紀航嘅仔女必然係野種

屌你老母啦又靠想像定罪？

我有條鳩係咪可以周街捉條女去強姦啊

又幻想力豐富

幻想判刑

自己推論cls

呢個法官比人殺左都冇人可惜

呢個超紅官，痴撚線

笑左, 鄭紀航話係
近身武器: 自拍棍
遠攻武器: 雷射筆

係咪真係冇哂辦法?

推論師

俾親人出聲明割席嘅狗官

一定要上訴，違反晒無罪推定

又係呢個法庭作家

推

有鳩 隨時可以插入

合理推斷個個男人都強姦

又係呢條鄭狗讀心師

push push push

CLS

有假測，cls

又一次見證法治有險可守

PUSH

支那狗官, 屌你老母

Push

推你個狗官個閪論

其實有無辦法投訴到呢條撚樣釘牌

已經當埋無罪推定呢樣野無到
使唔使自己搵埋證據去證明自己無罪呀仆街

請你返黎睇證據
你老母走去扮讀心神探